（台灣藍店）香港人係台灣開既極藍茶餐廳

事緣岩岩睇到呢條片 片中男人已移台灣高雄並開茶餐廳，
間野重要叫 香港冰室茶餐廳
到底佢知唔知香港發生緊咩事

香港冰茶餐廳
地址：高雄市三民區熱河一街352號

附上 【移居台灣】80後夫婦投資50萬試居高雄 創業開港式茶餐廳：趁青春追夢 報導

手足可唔可以落力d 做文宣... 你地唔做文宣，我又點知有咩行動？

台灣最近立咗反滲透法

推到仆街

推

推到佢仆街

佢講得啱
要俾台灣人知道發生咩事
方法就係用佢間鋪示範裝修

原來條片出左佢即刻回應
但呢D回應就 ⋯⋯

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

我唔會再幫襯呢間

叫香港警察去台灣幫佢囉

高調支持香港抗爭嘅蔡英文大勝，仲敢留台？推到佢仆街

都唔知點解佢間野唔去大陸開

條友喺自己間茶記個page 話自己唔係藍囉，當人戇鳩

以下copy from 佢個page

大家好~
本人係香港冰室的店主陳先生
就之前有關BBC新聞網台灣選舉的報道
本人覺得有需要作以下嚴正澄清

1. 當日BBC記者來店採訪時，
本人就向記者查詢該報的立場，
才得知該報刊的立場係偏淺藍

2. 當日採訪時間約兩個半小時，
但bbc編輯將大量的採訪內容及片段剪輯到他們想要的兩分鐘，而單憑該片段的一兩句說話令大家覺得我係偏藍會否太為偏頗

3. 在當日的訪問，我們亦有談及為何來台開設茶餐廳的原因:
並不是因為經濟及政治的關係，
我們過來這邊生活已經三年了
(在這場運動之前已經過來)
並不是因為這場運動而放棄大家來台經營茶餐廳的，這些在訪問當中都有譚及，但編輯並沒有將採訪的內容及全部剪輯出來

4. 記者亦有問及本人是偏黃還是偏藍，本人的回答是: 當初一、二百萬人上街，我是十分支持的，
必須爭取我們應得的民主自由，但去到後期有一些暴力的事件出現(不論是示威者打爛店舖及車輛、還是警方721 831沒有保護市民、濫捕、言語挑釁、行行下街話你非法集結、甚至向市民使用暴力)，其實雙方都有問題，這些都是本人不願意見到的，但任何地方或(國家)出現暴力問題，真的只有警察才能負起保護市民的責任(香港警方另計)
(BBC就將這一句說話剪輯在這段片段內無限放大)
(看到這句說話大家又怎樣解讀又是另一回事)

5. 在訪問中本人有提出:
現在最大的問題係，
為何大家總是覺得不黃即藍，
本人只對事而不對人，
可能大家會覺得我係中立L，
其實本人覺得無論示威者或是警察，大家都是香港人，都是一家人為何要自相殘殺，其實大家有冇想過，在警察當中都可能有黃色，但礙於工作的關係或是上有高堂下有妻房等原因，不得不辭職來领那份工資，他們也是政權被利用的工具，只能聽從上級的指示，而在示威者當中也可能滲透偏藍色的人士，引發動亂好像就是示威者本身的問題等等，
希望大家明白問題是政權本身，
這些的內容，BBC一概沒有剪輯出來，對本人來說實在偏頗及不公道

6. 採訪當日，幸好有客人光顧小店，當中有台灣人，也有識聽廣東話的香港人，他們都聽到我們的採訪，亦可證明上述澄清的內容並沒有吹水

7. 認識本人的親密朋友都知道
可能是因為多年前不愉快的個人經歷，多年前駕車時的一次交通意外，就感覺到當時警察做事的手法有偏頗亦不公，本人一直對香港警察沒有什麼好感

8. 希望大家能了解更多背後的故事，不要因為被剪輯出來的一句說話就認為本人偏藍，對本人亦實屬不公平，自訪問一出以後， 實感不快，因為感覺被編輯貼了藍色的標籤

9.為免越描越藍
本人其後亦不作多解釋
因BBC是中文網(繁體)對整篇報道
已有預設立場，亦不便再多留言
並在此還原事實的真相和全部，謝謝

10. 補充一點:

訪問當天(選舉前)
本人/店在藍營地區，
編輯跟我說他們的取向是偏藍，
其實在字裏行間本人已經暗示
如果大家需要爭取民主及自由，
今天這位總統是大家選出來的，
切勿輸打贏要，
因此大家必須透過選票話比台灣政府聽……
至於大家怎樣解讀~
又是另一回事……

但本人因這次選舉的結果
而感到高興

4. 記者亦有問及本人是偏黃還是偏藍，本人的回答是: 當初一、二百萬人上街，我是十分支持的，
必須爭取我們應得的民主自由，但去到後期有一些暴力的事件出現(不論是示威者打爛店舖及車輛、還是警方721 831沒有保護市民、濫捕、言語挑釁、行行下街話你非法集結、甚至向市民使用暴力)，其實雙方都有問題，這些都是本人不願意見到的，但任何地方或(國家)出現暴力問題，真的只有警察才能負起保護市民的責任(香港警方另計)
(BBC就將這一句說話剪輯在這段片段內無限放大)
(看到這句說話大家又怎樣解讀又是另一回事)

陳生你是不是想吃兩家茶飯啊

新任務
[0125行動-攬炒]新春 和你嘉年華

第五點話自己中立撚，但係又幫黑警講好話

呢個世界得藍絲會話自己中立，幾時有見過黃絲會話自己中立得架

利申：住高雄，佢間嘢幾好食都唔會去幫襯囉

佢講咁多做咩
各大五十大板就已經邊有良知？

最好笑係話自己係藍營地區
高雄邊區係藍？
立委全勝喎
或者係藍營就講藍話
如果變綠營就講綠話？

ching幫手係高雄推下佢講既野啦
借香港之名留台
但對香港被中共／港共打壓就扮中立撚
真正食人血饅頭

真係要share曬比所有台灣fd

有比左幾個高雄既朋友。
幫手宣傳

Push